有無人覺得「懶」係萬惡之源?

因為懶 無做好多野
一拖再拖
最後變到臨急抱佛腳又有 直頭MISS左D機會又有

懶呢樣野實在太邪惡啦
有無巴絲都係咁

BTW 我宜家好努力提自己唔好咁懶架啦

Yes..

好明白 我真係有拖延症....

呢個真 懶令我失去左好多野

如果我發育時期肯去打籃球 應該有1.83
利申：1.73 懶撚

唔覺
因為......

萬惡淫為首

叻人先可以懶

天生

懶係天生，改變唔到

放假懶到攤係床一日
然後就後悔係度攤屍浪費光陰

你拖啲咩呀

唔緊要啦
173都唔算矮啦

巴打失去左啲咩呀

練緊每日 都要進步 同學一件新野

事實係打左籃球都唔會高
利申：打左170

Sor
總係覺得男人要有1.83高(6呎) 太貪心

懶訓可以點搞

巴打咁勁
但每日都要學新野,, 會唔會都好大壓力架

成日都好想做呢樣,好想做嗰樣...
但係結果拖拖下就咩都做唔成

點樣先改到呢樣嘢

Me too

巴打想做果D係咩黎架

我懶到工都唔返
唔返工又冇錢
冇錢又要返工
冇限loop

我寧願懶一世

一世唔想女嘅話 真係懶一世都得

懶係人類進步嘅根源
無偷懶 唔會有新科技
科技本質上就係幫人類偷時間 增加效率

最慘係 你可以好似隻🐷咁懶
但你做唔到好似隻🐷咁心安理得地懶#yup
#b

我覺得錢先係萬惡之源

由4分鐘開始睇

yes

主要都係自己有興趣嘅嘢，有時咁啱見到有展覽/電影想去睇，但係就成日畀返工忙、要做功課呢啲藉口自己而冇去做/plan幾時去做
放假又成日hea同瞓，結果到諗起想睇嗰啲嘢嘅時候人哋個展覽都完咗/套戲落咗畫

你又知你唔打唔會得160?

其實心底係想逃避

有時我覺得係香港人真係太忙...
返工又OT, 要話要增值多D咁, 搞到個人好攰..
放工就想休息
想做其他野都無乜動力

不過我又覺得 如果巴打覺得咁樣都OK~
自己又開心既, 又無咩所謂

但係為左可以懶又做左好多野，都算係動力之一

都係
所以我好欣賞開發新科技既人
佢地為左大家既福旨 唔懶得

係呀 又會有D內疚咁
巴打你懶做啲咩呀

我都係D野未到最後一刻都唔會去做

懶唔係問題
蠢先係問題

但一個人聰明即使佢好懶佢係會不斷諗辦法令自己繼續懶而同樣都可以完成到件事

相反蠢既跟本唔識諗自己做緊既方向係岩定錯

上堂打機 落堂訓覺 番屋企都係玩
唔做功課唔溫書

唔否認好多香港人真係忙到一啲私人時間都冇嘅
但係我覺得自己只係懶，同唔識安排好自己時間先搞到咁...
我認為放假嗰陣去做啲自己想做嘅事先係真正嘅休息，但結果次次都瞓到黃朝白晏，又賴床唔肯起身
好憎自己浪費曬啲時間，有假期都唔㚥好利用

巴打都講得有啲道理，有能力嘅人係有辦法可以畀自己懶得嚟又完成到件事或甚至有更高效率
最近都諗梗係咪跟本自己能力唔高先搞到好似做咩事都做唔好咁

樓上巴打講都有D道理
不過我又覺得要睇埋對做某一樣野有幾大決心
約左CARE既人, 一定會著靚D同早D出門口 ..果時又唔會懶

最近睇完本書係講拖延嘅
有啲建議可以影俾大家

共勉之啦

其實我睇完本書都冇話有冇好大嘅啟發令我去改善
但「千里之行，始於足下」
呢一刻你唔去改
你一世都只會係咁

佢仲有一種方法我覺得值得試一下
大概係首先畫個一星期嘅timetable
將你下星期已知道唔得閒嘅時候填咗佢
睇下剩番幾多時間可以做嘢
無論十五分鐘定幾個鐘都好
係嗰啲空白嘅時間做你要做嘢
嗰個section唔夠時間嘅話就試下將個task拆開嚟做
做咗最輕鬆最快搞點嗰part佢

最重要係每日keep住track自己嘅進度
同埋搵啲嘢鼓勵下自己
例如睇場戲 打場機 食餐好西

一個星期後睇下有冇好轉
有嘅話恭喜你 繼續撐落去
轉變唔大嘅唔洗灰心
我相信你已經做咗俾平時多
都好值得加許
不過可能要搵個人督促下你
我諗約咗人應該唔會放飛機嘅

你叫啲有做運動都矮過173情何以堪呢

咁你呢種又唔算係懶嘅，只係睇你覺得件事有幾重要同肯唔肯去做啫

懶到一個無視deadline嘅時候
已經唔知可以點樣救自己

當下，我淨係知自己好撚冇用
遲早畀人放棄

其實仲係好想完成所有要做嘅事情
知道應該點樣開始，但係唔想開始...

憎死自己